做緊 Starbucks 你問我答

有冇partner 係到

有D沖得好難飲 好想換過杯 到底係咪真係得

比較鐘意啲客用英文定中文落單？

求其作個理由 話唔夠熱想要熱啲 或者星冰樂太甜 都會整過杯比你

利申partner

你同佢講好難飲就得
如果間鋪好多人放建議唔好幫襯
雖然starbucks好多野全自動
但都可以沖得好求其

請唔請人

點解唔做精品／細鋪？

即係咩???

人地沖杯垃圾比你都覺得直接

前日遇到個Starbucks 員工態度好差，可以點做

點差法

入去做野，都叫partner

唔會叫同事，都唔會叫ching

真係冇問題 你出聲就得

都得 我自己就唔會中英夾雜

你想做就見啦
有手有腳都請
唔請你應該好大問題

有打算

投訴

你個間多唔多女partner

前日我去Starbucks 買個批，但係果個唔知乜批個牌跌咗，咁我唔知個批咩名咪指比個收銀睇話要果個批囉，點知條友黑曬面同眼超超咁講話個批隔離有牌比你跟住讀架先生，語氣衰到仆街。之後同返佢講冇咗個牌，佢就大大聲叫另一個員工出黎幫我睇，先知個牌真係冇咗

咁串

投訴完通常會點處理

點解 sb 可以沖得啲咖啡咁難飲 ?

我嗰間細鋪黎 8個人入面有3個女partner but

最後有冇 say sorry
我覺得有啲過份喎

冇

睇下你係咪當面投訴
如果係個ic可能會送張野俾你
下次買野飲唔洗錢

你想快又好飲就去mc cafe 啦
Starbucks 都係賣個名姐

雖然成日好多客就咁指個野食又唔讀個名不過呢個真係有過份

點解STARBUCKS D咖啡咁難飲

有得揀做細鋪好過學壞師

點解starbucks咁難飲

有打算去做精品

快啲去做
因為真心完全2個宇宙既野黎

利申做緊精品

根本入左去做都唔會真係學到點沖咖啡

好飲->精品

飲得過下+快-> mc cafe

難飲+快+名氣-> Starbucks

如果你覺得麥咖水好飲應該要考慮去驗下味覺

機緣巧合下飲過
好撚正

算係抵飲
佢大杯有味過sb Venti 好多

入細鋪乜都一腳踢
收鋪洗廁所都要做
唔通一請你就叫你沖咖啡咩
做咖啡唔係表明睇咁風光

我都係飲返奶昔算

你去精品咖啡店就咁飲個 espresso
隨返 sb 自己打一 shot 出黎飲下比較下自己學緊啲咩

你唔好咁直接啦

想做係咪行入去問請唔請人就得？

係唔係叫杯latte叫佢轉豆漿就得

其實hojicha tea latte同greentea latte係咪都好肥？
入面係咪正係得奶同茶粉

其實D員工係咪每款都試過曬? 有冇咩推介?

係得奶加茶粉，我又唔覺特別肥（我成日飲），但你怕肥可以𨍭脫脂奶或荳奶
利申partner

Sb啲啡真係好唔掂

係

真係唔知 我地啲豆漿好似係有機
我見個包裝全英文 以為係好野嚟
望真原來係維他
不過真係幾好飲

係 好多糖
係得奶同粉
如果係星冰樂仲有 syrup
如果飲就叫佢少啲粉

我自己就唔會飲

可以咁講
飲茶(少甜/走甜)
星冰樂

可以叫latte 我期待啲客叫 因為我有機會練下拉花

屌
我同你啲講法好極端
可能我本身易肥

講真咖啡好唔好飲都睇咖啡師點沖 由其新人沖得係難飲啲 一間唔好飲唔代表每間都唔好飲
利申partner

HI

Latte 你用個d venti 杯點拉呀

利申，一個禮拜飲2-3次starbuck

奶粉入面有糖 聽講仲多過茶粉

茶粉先岩

邊啲野成本比較高

戇鳩
mcafe一定好過sb

你地點樣決定幾時係個杯上面寫野
我9月頭生日, 上星期9月尾時去幫襯, 你地同事竟然問我要唔要係杯上面寫happy birthday
我覺得就好似問岩布仙尼唱唔唱生日歌差唔多咁尷尬, 其實係咪玩鳩緊我

屌 堅定流呀

我以前學啡果陣
有人曾經講過一句說話

我地唔需要去為難飲分層次

coffee of the day 咩黎
有無細杯

老實講呢度沖咖啡同出面沖咖啡係兩回事
呢度既做法根本出到去唔會用得著
利申partner

啲cream用咩牌子？可唔可以影張相睇個盒？

利申：好鍾意食cream，屋企有cream whipper

Sb不了
利申：前partner 依家做緊Pacific coffee

認真想學咖啡pacific反而學到啲basic野

唔重要 因為買乜都賺到好多

Meet 到target ?

0經驗 P記定S記好

想做pt 返8am-2pm得唔得
上starbucks網apply過但冇回音

人工同工作量唔成正比都做

咁有趣
我自己就隨心 公仔個個唔同
堅持唔畫standard 個笑樣

I buy u

齋啡 每過一排會轉豆
熱飲有

冇翻工 又唔記得咗
啲客叫extra cream 我會吱到啲cream勁高

會學到乜
利申 未做過Pacific

睇你同ic講唔講得掂
我覺得通常都得
人手缺到仆街 你肯翻已經好掂
Btw walk in 啦

同事幾好人
翻工幾開心下

起碼知要磨粉壓粉嗰啲 唔會好似sb乜都自動 同埋嗰邊起碼會多用瓷杯 逼到自己練拉花
雖然而家做sb好慶幸唔使洗碗

venti grande個差別係咪只係溝多左水同冰

sb自動到咁？壓粉都唔洗？

利申 為左學拉花特登去mc做，起碼一半係瓷杯

你岩

我覺得紙杯難拉D

利申 細鋪

有冇靚女一齊返工先

巴打，想問下flat white同r.b.有咩分別？

大家tall size都37蚊，但r.b.有3 shot，flat white得2 shot？同比之下flat white無咁抵？

flat white少一shot但同r.b.同價錢，有無得解？

可唔可以錫下你

0經驗想做做邊間好

一路睇一路想買黎飲

多咗奶同冰

Rb個shot 係少啲不過啲味重啲

Ok

Mc cafe 有得學拉花

Sb咪可以同啲港女講囉 會成為焦點嘅
不過 你明啦

買 hibiscus 啦

我以家用私伙杯拉

紅色個杯?

點睇唔買嘢飲/買最平嘅嘢就坐成日嘅人

Part time幾錢人工
我見之前請人poster話55-70
但我記得之前係45

跟左個垃圾sm 成撚日針對

利申前partners

同Americano有咩分別

未見過有

買啦

佢計埋福食掛

係呀 個啲珠仔好好食

Americano係啡加入水
Coffee of the day係咖啡豆磨成粉 再煲出黎

2隻豆係唔同 Americano既豆每週轉一次

我就無乜所謂

大約4年前
Popcorn 間Starbucks 沖既green tea latte難飲到仆街
以為只係咁岩自己唔好彩
點知次撚次都係咁

圖片只作參考

你指分區？

其實呢行圈子好細...去第到跟勁人學下野啦

有咩係唔建議大家飲/食?

BTW上年夏天出過隻青檸星冰樂好好飲, 死都唔出返

點解我次次用中文落order, 你地要用英文覆order一次? 點解唔用番中文?

抺茶latte用邊隻粉？
糖係咪普通糖漿？

你地會唔會覺得飲java chip既人好小學雞 利申:淨係飲呢個

又冇喎 不過都係均衡飲食啦
我成日覺得佢啲野可以飲到糖尿病
真係好甜

Btw
幫你反映下 我都覺幾好飲

可能講慣咗
利申我唔會咁做

上年冬天好鍾意飲石榴抹茶 好掛住啊

好難講你聽 配方改咗就真

我地有好多種糖獎喎

唔會 我有時都會飲 加勁多chip

可能今年又有呢

希望啦 上年陪左我一個聖誕

邊度有poster

鮮奶花草茶好好飲 點沖?

做過
啲嘢飲難飲到我有免費飲都唔會飲
Starbucks沖嘢飲同台式嘢飲店一樣都係落糖漿就得
到呢刻都唔明點賣到50蚊一杯嘢飲

有d咋？

白衫係咪senior?
黑衫就普通barista?
Full time人工分別幾多？

分衫種唔係分顏色
裇衫>=supervisor polo=barista/打雜

前44字頭partner

十幾年前做過pt

但拉完都冇人見到

返過半年pt 垃圾工
40蚊一個鐘又要拆貨又要洗碗又要沖野飲
仲有我間鋪勁多Tb

上年七月做 得$36 不過同同事同客關係好好 如果有>45都應該會keep住做 不過都係嗰句 美心孤寒到

精品係咩？

想問要extra shot洗唔洗加錢？

用中文叫你地會唔會笑人

做邊間分店好？

之前有朋友話sb咖啡好飲過mc好多
mc好難飲
我飲開朱力 覺得凍嘅話差唔多 熱就sb好飲啲

朱古力

日本果邊好多人話係 唔知香港
不過竟然係維他

精品咖啡
詳細可以自己 Google 下
又或者飲食台有 post

細路仔飲唔慣咖啡奶茶

Partner有冇試過隔離P記/其他精品鋪嘅啡？
Starbucks啲啡真係唔香又冇乜味

某一種咖啡
全名叫精品咖啡Specialty coffee 詳情google
冇記錯嘅話 就係好飲嘅咖啡

邊間最缺人 我去嗰間in

簡單講

咖啡係有專業既評測
會分成 唔同既等級
最高級既類別係 精品咖啡
之後係 商品咖啡(sb)
再之後係 即溶咖啡

小狗巴 好有認識喎

坊間有Starbucks嘅朱古力粉買
想問下同鋪頭沖出嚟嘅有冇分別？定還是鋪頭都係用果隻粉去沖？

宜家啲咖啡份量喺咪越來越少，好似淡咗味

遊客區 商場鋪 都應該嚴重缺人

精品同sb根本係兩回事

44幾幾

玩左3年啡啦
飲食台個 post 我開的

綠星會員唔洗
平時就要加＄4

唔會 好歡迎

是但一間都缺人
你揀最近你嗰間啦

小狗幾時過嚟屌下我

未試過 真心唔知
不過我估有分別

點解個個嗌野都講英文

Pacific coffee最好係去旗艦店飲，超碼無咁求其
正常一shot espresso 係到5-7秒就會死shot(隻色黑曬，味道唔係甘，而係苦澀，好難飲)，sb比較跟standard ，一變色就會倒，pacific 細舖係到擺三四分鐘都唔倒，等下個人飲
仲有pacific 唔係中央training ，每個人都係落舖頭跟個ic學嘢，之前跟過一個ic話啲粉好貴，落少一並俾佢，有個味就得 心諗人地飲條鐵咩，俾四十幾蚊你飲水 仲有佢地cream係買現成，唔係開，所以都好貴，會叫你有咁少揤咁少
Pacific 咖啡頭係好過starbucks ，但係出嚟嘅咖啡點好睇barista 點沖 所以都係去旗艦店品嚐咖啡

一個shot
由沖出黎開始計
幾耐為之死左？
以前聽人講過要18-23秒內就要處理
否則會死
上面見巴打講係4-6秒
係因為咖啡豆種類唔同
定係沖唔同嘅啡個定義有唔同？
求教

18-23係你部機出個shot既時間，正常你個shot要10秒內用左去唔係就會變黑，黑左就會好酸

朱古力都要拉花架 朱古力都係有咖啡因

其實training 教係耐啲，但係我舖頭個ic話睇色，隻色唔同隻味已經差好遠 真係飲咖啡嘅人會試得出

中文都得
試過有partner 用日文幫日本妹落order

上次你地中環地鐵站個同事好西
又沖得難飲

召喚小狗巴

Btw Starbucks standard 係十秒

基本上用收銀嗰個聽得明嘅語言就得
上面有人話落係中文，我地覆用英文，係因為我地都唔肯定中文係咩

你地做左幾耐

我做左6，7年想走都走唔到

想問點樣知啲杯邊間有得買

新界北
有時見門口冇貼話請人都可以walk in？

walk in問左先啦 最多叫你填form等下

考咗coffee master 未

依幾日做到隻狗咁
禮拜二做到八萬
旅客真係好撚癲
全日仲要行少兩個

利申： 中環區partner

咁都要出post

4361夥伴你好

咁都有得相認

Grande點讀

中環做到8萬有幾多間丫

咁都相認到

Green tea latte 有無得小甜

你地用咩soy milk?
你覺得Starbucks 廚房危唔危險？驚唔驚比熱嘢整親？

前面見有人講flat white
原來sb有flat white? menu好似唔覺有, 係咪有好多野無list出黎但其實有得嗌?

真係得 我試過幾次

好 試下

宜家個配方冇另外加syrup，糖粉直接溝落綠茶粉，想冇咁甜就要叫少粉

之前上網apply 左，叫我出荔枝角見工係咪伏？

係咪tall有1個shot, grande同venti都有2個shot的exprsso? 無論咩款咖啡/無論凍熱？

5年前 partner揮手
個時8800一個月， 仲要做到成隻狗咁

咩soy milk冇留意，上面好似話維他
我地冇廚房，嘢食基本上係工廠整好先運過嚟，我地要整嘅就只有放入個爐加熱返，至於俾爐/熱嘢飲辣親，個個都一定試過 仼何一間餐廳/cafe都一定會

有

見工個陣會問咩？

有機全英文包裝嘅維他豆奶
唔危險
好驚

係 不過我淨係識 flat white 同long black

大部份飲品都可以咁講
有啲唔係 例如 美式咖啡

點解係sb

仲有macchiato, babycchio

鄭彩娟係巴定係絲

你估下

咁你點答
過兩日in pacific 我估問既野應該差不多？

可以打去問，不過最好都親身睇，因為有得賣嘅都擺曬出嚟

~Grand地(地個音係粵音第四聲)

我答:
我個時問Pacific 請唔請人 佢地話唔請
所以嚟咗sb 我純粹想搵份pt做下

唔好學 我個時唔點解咁夠膽講

咖啡豆邊到出產?

想問對咖啡0認識都會請？(p/s記）
想真係學到野係咪p記好啲

到底有冇pink drink
係美國飲完好掛住

唔同豆有唔同
你想知詳情可以問翻我地partner

會請
呢層真係唔知

之前話d shot 10秒內要用
咁即係espresso 都要一沖出黎即刻飲晒?

sb 既green tea latte難飲過p記好多
之前p記出過Earl grey tea latte好好飲，但冇再出

有次飲過啲咖啡好酸
真係想換
本身已經係幾年 gold Star 會員，見到呢幾年啲質素有下降

Sb都可以叫
不過本身唔鍾意陣味，所以冇試好唔好飲

聽日trytry先

應該點都好過sb
我覺得入sb係學點炒檔

以前都係partner
炒檔炒到飛起
之後去做細鋪好輕鬆

btw當年試過有partner翻咗4小時就辭職

P記係學多d
起碼依家p記個ic有心教我拉花

留名

大學生優惠可唔可以用黎買coupon ?

香港會唔會引入nitro coffee, 首爾幫趁過star bucks 有nitro coffee 正到仆街

幾時

中上環日日飲咖啡
有去d 小店，應該即係精品
但都係飲starbucks 多一星期3 4 杯左右

凍Latte 唔知點解starbucks 好飲過其他好多

乜優惠都無
仲有
sbux card唔可以買現金券，成日都有港豬諗住有得儲星，我屌你咩

上環比較多小店，中環比較少，巴打有冇推介

有啊，上環brew bros 幾正自己覺得
仲有間好靚環境叫Noc

不過我其實最鍾意係starbucks 既凍latte, 奶味好飲d

[member]ifc 換左經理好做嗎？
利申44partner[member]

有冇飲過cupping room 都唔錯

[/quote]

點先可以溝倒d女

即係係大學買杯都無優惠？
做乜咁激動

其實係咪好少人會用自己杯飲？
上次去用自己杯，個職員連我枝飲管都無俾返我
仲要個杯只可以裝凍飲佢都裝熱飲俾我（本身叫左凍）感覺好似唔太習慣人用自己杯咁

大學分店只係得飲品食品有學生價，其他貨品係無嘅
我咁激動係因為時不時都有戇鳩人士話要用sbux card買現金券儲星，reward program行咗4年幾都係咁問
仲要係攞住張金咭，連遊戲規則都唔知

有冇綠茶牛奶配方流出

綠茶粉(新加坡製)+牛奶，完

千祈唔好拉龍去買，必定d垃圾過你

你想像下嗰個鐘做水吧嗰兩條友出左超過二百杯野...

聽聞p記人工福利好差，堅？

點樣order 一杯普通㗎啡？
tall coffee with whole milk?

香港係咪無"豆漿那堤"？ 好想試巨乳
我見好似係隱藏飲品？如果用app落單可以搵？

前partner
利申：唔識炒檔既廢j

咁係佢整錯

金會員獎賞唔換野飲換咩最抵？
見到最貴好似係cake $34
三文治又唔換得

其實都係唔同既 啡/奶 比較
又或者你果層泡打得厚定薄

因為世界各地, 唔同既人都有佢地唔同既飲法
但都係由最基本既 啡/奶/水 做成
所以一般唔會話做唔到
只不過係個 barista 識唔識做
同肯唔肯做

4年PT路過 已走

唔知道你地既做法
亦都唔理解

因為一般既 espresso 就算係 20秒先落奶
更甚至 1分鐘後落奶, 都唔會對味道做成太大影響
我果間精品咖啡店, 例如有3杯 latte order
細杯 latte 我地用 1shot
所以一次過出3杯
我可以先打 1個 shot 做2杯, 放低
再打 1個 shot 做多杯, 3杯放哂係到
再1次過打 3個份量既奶
全部野一野出, 味道係一樣的

就好似有巴打都問
咁如果我叫一杯 single, 唔通我就要 10秒內飲完 ?

不過都可能唔同咖啡店既豆種有關係
但一般黎講咖啡既壽命唔應該咁短
都係果句
你出去精品咖啡店飲個 single 就知道了

Global，發夢見過美國，馬來西亞，哥倫比亞

[/quote]
換左大半年啦 個經理幾好人

你叫杯latte轉soy milk咪得囉

btw sb個有機豆漿好好飲

整錯唔緊要係佢唔俾返飲管我個下姐
唔知佢係唔記得定點

In完幾耐有消息

岩岩夏天出個杯椰子水咖啡難飲到仆街

partner自己日日狂隊椰子水 又整過椰奶 加冰攞去blend都試過

有冇員工唔飲啡…
我唔飲啡但係想做下sb 最鍾意飲Iced shaken tea lemonade spearmint green 但係而家好似冇咗spearmint green 改飲hibiscus

其實而家有mobile order之後 係咪仲忙左？

同埋會唔會因為呢啲order搞到踢晒腳？

Tony gor

想問隔幾多日打一次大佬？

想知甜度可以點嗌 ?

Part time幾多錢一個鐘

做過一個月

依家都好撚難飲，係好撚難飲

Hi partner

有almond milk未

不過咖啡我都係會建議熱飲

入嚟做先

其實算少眾
Sorry ar

係呀
Hea整嘅方法層出不窮

講埋ice or hot 就perfect池啦

你叫鮮奶咖啡 要豆奶就得

Cake 算幾抵下
啲wrap我都唔明點解咁貴

算係
我地鋪算冇咁忙

我自己收就側側膊唔多覺
不過partner 就日日打

少甜 多甜

血汗工廠

有冇去其他鋪試過？

唔該呀 打去又冇人聽

唔飲㗎我，除咗開bar嗰下要飲
個人中意lemonade加水

每一區唔同 港島區47起跳，九龍區係lower limit 左右(~40)，仲有加人工係一年兩次，一次係所有人都會有調整，一個係睇你表現/ic幫你爭取。

或者講要幾多泵糖水
如果係成日飲嘅，可以問咗係咩syrup同埋個size幾多泵syrup，每次試唔同泵數，搵到自己鍾意嗰個甜度為止

想係屋企整Green tea lattee 買鋪頭一盒5包個隻green tea latte 粉係咪一樣味？ 一包夠唔夠沖一杯？

新嗰兩杯茶自動走搖

[member]啱呀 [/member］

屌加密唔到柒咗

未試過
夠一杯仔

好開心
終於有得飲PSL 等左成年喇

唔話你知

而家果隻南瓜批好唔好飲？

唔係同事

今日翻工試下先

相認post

一間舖得三級

跳槽囉
30歲有幾老呀

周圍都有呢間
不過佢d 啡好酸好難飲

想去啲比較穩定工作時間嘅地方，唔想每晚12點先離開

你究竟係邊個

我地成日見到 有機會再話你知

Hi partner
利申: 山旯旮舖B仔

生命受到威脅

係咪果個暗戀你果個送貨佬呀

green tea frap 同 coffee grap
grande size 分別係咩syrup & 幾多pump?
毒撚唔敢當面問人

我好撚驚呀依家

Matcha frap係vanilla syrup ，有三泵
Coffee frap入面冇syrup

係奶佬

新出個杯南瓜批lette係咪真南瓜整？
係咪要落好多糖漿？今朝飲個杯甜到賴屎

44頭also

想問下自備杯飲完可唔可以叫staff幫我沖一沖隻杯

南瓜latte？我今日試佐啦，好L怪。尤其d上面d粉辣辣地，依排Starbucks出好多伏嘢。完全冇之前mix berry個杯frap咁正

利申：partner（大鋪）

個檸檬tart難食到仆街 食多啖都糖尿病

香港地幾難工作時間穩定

齋坐,上網涼涼氣

職員會唔會叫你走....

嗌野用中文會唔會歧視

有冇Java Chip食譜
想係屋企自己整

都係唔想長期收夜啫

留tg 傾下計？

你夠厚面皮 而間鋪又唔多人
又真係奈你唔何

唔會

係到都得

一定可以

我做咗咁耐都淨係食過一兩次

咖啡 奶 冰 朱古力碎朱古力醬

做starbucks係咪要培訓左先?如果要要搞幾耐先可以正式返工?

頭先去家樂 sb同朋友傾計
有個女仔都幾靚

有冇試過個客講英文你聽唔明

pt 2個星期淨係六日
ft 1個星期

如果番工一開始係咪做收銀先？

通常係教夾餅先 跟住收銀 最後先埋bar

邊翻工邊培瞓

圖

日本人 啲accent 好勁
不過啲架妹好正 啲仔黑黑實實好可愛

聽唔明個客講咩會點做

請佢講多次
跟住覆翻個order
以防有錯

唔該哂 另外想問下 係咪可以留隻杯係鋪

睇下咩鋪啦 有d鋪真係無位擺

覺得沖得唔夠味係咪真係可以叫佢沖過杯？ 定用番我原本個杯再加味？

再沖過

翻PT定FT好

Hi partner
利申:44字頭

次次飲親星冰樂都肚痛
唔知係d冰有事
定洗得唔乾淨

cm經過聽野

搵份好啲㗎啦

喂 最近做成點呀

會唔會係太凍 凍親個肚
我地處理啲冰個時好嚴格
至少我地鋪係
所以未必關衛生事

見你地最近有賣埋LUNCH 有意粉定唔知乜, 都要成5X一碟
有無食過, 好唔好食? 份量係咪好少

之前有人講過sb既冰好污糟 又係水喉水 又有大腸桿菌

你指兜通粉？
有食過呀，我覺得佢份量太少，汁又唔多，完全唔值呢個價錢

以家唔係啦
改咗做冰機 定期消毒

我唔記得咩呀, LUNCH TIME去到收銀前面會放個牌仔出黎SELL呢碟野
另外個碟千層麵定乜野好唔好食

大學sb自己帶杯是咪有折再平$3?

44 +1

Sorry 真係唔係好知你講乜
不過Starbucks 啲野好多都唔好食

Hi partner
利申44

咁鬼多44

做左年幾，跟緊廢物經理，成日要做到隻狗咁

辣架？

應該係兜通粉 我覺得千層麵相比起嗰兜野係好食少少既

上次去家樂坊，態度差到爆

巴打做邊區
利申 前九龍區partner

仲有邊間分店有 Stanley 壺？

儲星其實係一杯一粒定係每20蚊一粒

20蚊一粒

屌奶星蝕咗好多次
買開grande latte 38蚊

一年細舖pt路過

唔會蝕架 佢累積計落去

原來係你

新個杯南瓜野飲好難飲, 最近D新野全部都好伏, 得mix barry yogurt個兩杯比較好(但間間都好快話賣晒 )

南瓜只係好過之前椰子水少少
到底係邊個諗呢D組合出黎

4年舊Partner路過

其實想問好耐
綠茶LATTE 叫最大杯
永遠都係得80%

有次我問佢, 點解得80%唔係100%滿,
佢答我, 要既話 ORDER果陣要叫「走泡」
比足唔係應該架咩? 點解要客人特別ORDER?

美國有單野因為唔夠滿而比人告, 重入左

Starbucks d野真係好難食, sausage roll好撚難食

佢又無呃你
倒入杯果陣真係滿
但D泡一凍少少就會塌
但本身有指引要隔Foam倒
如果佢Hea整比你就自然多泡 多泡凍左就自然縮水縮得勁

原來有得叫走泡

我都覺得好難飲

我做親都會隔foam
將心比己 我都唔想俾咗錢但係飲得個小小

好低人工？

美心其中一個利潤來源就係壓榨人工

38差唔多啦 上年都係36

M P S
三間黎講S係咪人工最高？

S應該高過P M我都有啲興趣知佢offer幾多

想續金星會員，黎緊仲有冇活動比我追，24號前

利申：前Partners

前Partner

有

我自己都係SR member，但完全唔知有呢樣野
巴打可以去starbucks問下

打去coffee concepts定分店就得

有fd半年前做港島M pt $38
仲要幫埋平日點餐果邊兩邊走

試左分店先 分店經理應該都清楚
Office d人多數都好閪

聽過有得留自己杯係鋪頭 第二朝買咖啡嘅時候唔洗帶杯都有得平 求真相

係啊 有得留杯

港島東

44字頭partner 兩年pt

乜野令到你做到兩年

有乜係新手飲得過？ 我去starbuck淨係買沙律食

讀書 因為啲同事所以先唔捨得走

pumpkin spicy ? 外國係秋季限定好出名 講到係秋季必做既事咁

部blender 好唔好用?

我地成日都講笑話分屍可以擺啲肉落去blend ，你話好唔好用

以後blend野飲都會諗到分屍

好似係咁上下

個blender係blendtec牌，睇佢個youtube channel就知個blender仲有乜嘢用途

因為其實sb card裏面唔會顯示你實際日子生日 只會顯示月份 所以我地唔會知你究竟過左生日未
多數我地咁做都係禮貌同tum下客開心姐

旺角

有冇46

聽講4361大換血肥婆sm同on9直升機dm終於走

如果system完善其實ok 可以唔洗成日拉龍 但最仆街嘅係個系統好垃圾 搞到成日比客屌 尤其用唔到獎賞 個客會係你整好晒之後走黎同你講我有個獎賞想用左佢 要人手退錢再入翻機 仲有啲人落完單半個鐘以上先黎 杯frap變晒水 又要我地再整 同埋最on9嘅係 啲客會揀錯左鋪頭落單然後走黎嘈 明明自己柒左 又或者係 啲客以為落左單即刻可以攞 張單出左先30秒走黎問有未

次次都飲chai tea latte加 soy milk 係咪好少人叫？

46字頭

如果唔飲咖啡就飲下紅西柚蜜糖紅茶
飲咖啡我個人覺得都係抹茶鮮奶咖啡好飲

終於有伴 我係商場永遠拉龍戰鬥鋪

我間鋪有個partner 47

咦！睇錯 我都係46嘅

以為講緊人工

杯藍莓乳酪點整？

點整就要問返廠啦 不過想平啲可以去美心買 其實都一樣

好少食starbuck
好耐之前中過長單 今日再中一獲
你都知，一中長單都係有著數
樓主教路一下點樣玩知榨得盡中杯劵最大價值
我平時好少飲sb
多數出grande chocolate同mocha呢類甜野

中左cv淨係會得tell size，你額外要加幾多樣配料都唔會收錢，但upgrade個size就點都要加，加$4到grande，加$8到venti

就係聽講有得加配料
平時我都唔加配料 唔識加
menu又冇點寫清楚點計數

之前果次都係一入去就要最貴果杯(當時係草莓yogut frup)然後加到grande走人

食完件choco cake 甜到

啲配料基本上都係加$4，之前有杯香蕉星冰樂，一隻蕉要加$8 啲蕉擺到爛都無人加過
Choco cake好甜嫁 食兩啖就夠

sb offer$46俾我，試用期之後$48，做唔做好？
利申：無飲食行業經驗既學生pt

做下囉係幾好玩 我2年前入職得$38

有fd做過一個月 淨係洗野洗到隻手甩唒皮

咖啡->加shot 飲soy milk
Java chips -勁多chips

字頭係有意思？
利申:新夥伴

聽IC講好似係同一個設計

喺金鐘飲過nitro coffee幾好飲

我都係港島jj呀 應該唔算大鋪？
佢offer咁高我都好surprise

圓方？

態度好差

不公平貿易 不了

知唔知啲星星係即刻入到account定要等？我差一粒就送一杯，可唔可以買完一杯即刻拎埋送果一杯？

所以我起薪有46應該要試？

想冇咁甜可以點

同佢講少甜 但我自己覺得飲少甜始終個味係差啲

試下啦 唔得咪走囉

Office拉龍戰鬥鋪

唔係圓方 做圓方真係唔撚掂 太chur

好多西客

有次個客排第3，明明未沖到佢個杯，佢大大聲係出面問我：「我個杯有未呀？」問左幾次，前面個先生嫌佢煩，話沖左佢個杯先囉，之後遞出去比佢，佢比個sleeves我叫我幫佢套，話怕熱，套緊個陣仲催鳩我話佢趕時間
Sleeves都唔撚識套，都唔知係咪瘸既

不嬲都覺得啲客冇手冇腳 如果真係行動唔方便同湊住小朋友嗰啲我地都覺得可以幫下你拎出去比你嘅 但你四肢健全又要聲大大叫人送比你 我地係唔會幫
講起次序 有個女人個次序明明就係係個男人之後嘅 佢攞野飲嘅時候排係個男人前面就覺得自己係買先過個男人 之後就發脾氣話點解個男人有得攞先 我就話因爲個男人買先 佢唔撚信 最後要我睇個點單記錄同佢講個男人早買過你一分鐘最後佢先收皮

絲打個間要排隊
唔通係⋯
好多人都唔中意做個間

今日得兩個pt翻工其中一個係我表示唔戰鬥格都唔得 做得好攰但開心

聽日返大早

講起黎上年7-12月左右，係亞皆老街附近個間SB有個好靚既女店員，有冇人識佢

我都試過有日朝早，有個女人買杯熱朱，收左錢之後就問我得未，佢好趕，就黎遲到，叫我地快啲， 我話唔好意思，前面仲有幾杯要等等，佢個樣即刻勁西咁話，咁你地快啲咪得囉，我仲有兩分鐘就遲到，個下我忍唔住面帶笑容咁屌9佢，同佢講，你趕時間既話不如你自己問前面幾杯客人會唔會讓你先？
黎得Starbucks買手調飲品就自己預時間啦，你遲到趕時間唔係我既責任，你係咁趕時間，我建議佢地去7仔買啲比完錢即係有得飲既

我地成日話佢地當呢度汽水機買完即出唔洗整

下個星期簽約，但買唔到Polo shirt, bossini果d有logo.
如果着白恤衫有冇問題

U記大把

仲有乜鳩「拎出黎比我呀」
聽到都火滾
屌 要送餐服務死去第間食啦

會比人對你印象唔好 會覺得你係咪想扮ic 無印都有得買polo

屌，我都話係有分別㗎啦，我個仆街fd呃膠我話而家無分，可著可唔著

而家sb咁高人工
我之前做cwb都係得$36
Btw 43字頭

打完風快啲出去買返件polo 着先

日式鮮奶焙茶隻茶粉邊度買？

加油

Starbucks打風開唔開 ？

好似上年出過隻生日蛋糕味 ？我覺得好正

簽約嗰日要著咩

Interview 完，個經理叫我簽約嗰日記得要着返Polo同黑色或者米色褲

經理fake 9你 以往簽約都係著formal少少就OK

點解Black Tea Lemonade都可以沖得咁大分別？

啲咖啡愈來愈無味

係換左咖啡豆？

叫咗少冰個啲？

唔清楚喎
有冇要求換過杯
都有客問我點解啲味淡咗

不過我不嬲都覺啲味好淡下

即係White T加黑褲is ok?

簽約著翻自己衫ok training就要著翻polo

8號都照開 9號以上唔開但要stand by一落波開翻冇得翻屋企 有次8號冇車搭要行翻去之後濕撚晒 未翻到去拍卡就已經9號我嬲到屌一聲 但好彩經理好人當我已經拍左有工半糧

partner 留名

你指茶味定甜度

個人認為一嚟茶底轉左Teavana冇咁好飲 二嚟可能啲人浸茶時間唔同 會濃會淡 三嚟就係茶同lemonade比例 有時多少少lemonade已經好大分別 同埋少冰已經=少甜 如果少冰+少甜又會唔同左 四嚟就係可能條友9沖 有啲partner會唔用shaker整 就咁將茶同lemonade倒入杯

屌得好呀

熟客，唔算忙就一定拎
其他除非好多野加有細佬仔

好鍾意飲碎朱古力忌廉 ，次次叫都會叫佢多碎朱古力 ，但唔係個個都會肯加多啲

嚟我到啦
我俾開一倍

多一倍先啱

邊到邊到
試過有個靚仔哥哥好好人比咗好多 ，勁開心

通常有客叫多chips我會落十甚至二十下

啲濕尻最鍾意係你炒緊檔個時催你去執枱 已經唔夠人用又拉晒龍，叫佢地等等 我地都忙緊，轉頭出黎執，唔夠3秒又黎再催 同佢講不如拎過黎比我地啦，又死都唔肯，咁鍾意催係咪趕時間食完去趕路啊

請唔請part time?淨係可以返星期六/日請唔請？

見到啲客個開心樣 我都會好開心

好等人洗
你interview 記得講定

如果個個都係你咁就好

唔用shaker整個啲真係好撚懶
我覺得主要係浸茶問題
有啲舖浸會加冰 有啲又唔加
濃淡度差好遠
同埋絲打講得岩 syrup同冰都好影響

熟客同有小朋友就算佢唔叫都會拎
有禮貌少少既客都好樂意拎比佢
有啲人好撚閪
碟野擺bar枱成幾個字都唔拎
逼你拎去比佢
不過我個人係點都唔會撚會拎
最多你唔好食

岩我會係撚咁中英call
你唔拎就把撚就
你比左錢既又
但好耐先黎拎d on9會話你
做乜唔叫我，舊野凍撚哂
我直接幫佢heat番再放係到
我覺得我算好

你算好好 我唔會幫佢heat
Heat完你又唔黎拎咁點？
浪費人力物力

同starfuck有乜關係？

顧主同顧員

我地係唔撚理佢地拎唔拎由佢擺 最多call多一次 因為我地間鋪實在太忙太多野要出 同埋啲客係聾架 用中英普當口當面講飲管係後面之後怒問你做咩唔比飲管

Full time 沖咖啡個果人工其實幾多？

唔高
利申pt

有時見啲ft chur到仆街得咁少人工好心up

仲有無粉紅色杯身 金色手柄果隻mug賣呀

SB ic人工幾多 想見工
利伸做開精品

依家sb/pc係咪都應該會請？近聖誕個啲時候

真心唔高
不過鼓勵你嗌高啲

長期請人

可唔可以透露下，我可以點叫價

你做開精品之後做sb你要預同你之前做既咖啡係兩樣野黎

我覺得可以叫兩萬(如果in 港島)
理據就係你做開精品 對咖啡有一定認識
佢以家好等人洗（特別係港島)
好大機會會請 但係你預個offer 一定少過兩萬

利申 港島

冇錯

而家做個經理唔計bouns都冇兩萬啦，做個ic點會有 利申做左7年

呢排飲親啲Hojicha latte都好淡
其實有冇嗌濃啲？
咖啡有得extra shot，茶類要點order？

金星會員係咪有得免費加1 shot?
如果係咁我嗌tall size 再加金星免費1 shot 咪又平d 又濃d?

可以叫多粉，唔洗加錢

下次試下

返過一年 垃圾到無得再垃圾既工 同事又西

睇你好唔好運姐我個間啲同事好好

Hi 巴打又係我啊，其實我有6年咖啡師經驗，4年咖啡管理經驗，考左國際咖啡師牌，1年精品咖啡鋪顧問，仲參加過出面比賽入到final。直接叫價做店經理入唔入到 定一要副經理開始
利伸有意見工

首先你要問自己接唔接受到整垃圾出黎比人飲，你之前學個啲野唔會用得著

預左，我想做咖啡行業，奈何精品一係做老闆，一係做普通barista。得行內人睇行內人起姐
所以先想去大公司，btw我in經理有無問題。
利伸23歲